Сложение волн с помощью комплексных экспонент. Представление волны в виде $e^{i k x}$. Основные операции
с комплексными экспонентами, объяснение формулы
\begin{equation*}
    e^{ix} = \cos x + i \sin x.
\end{equation*}

Вычисление энергии, которую несёт с собой волна. Доказательство того факта, что интенсивность излучения
$I \sim |A|^2$, где $A$~---~амплитуда волны. 

Пример использования техники комплексных экспонент: интерференция от плоскопараллельной пластинки (или от
тонкой плёнки). Волна, проходящая через плёнку, частично отражается, а частично преломляется в плёнке,
отражаясь от противоположной границы и выходя параллельно исходной. Два параллельных луча, собранные
линзой, интерферируют~--- разность их хода обуславливается показателем преломления плёнки $n$, её
толщиной $d$, частотой падающей волны $\omega$ и угла преломления $\theta$:
\begin{equation*}
    \delta  = \frac{2 \omega  n d \cos \theta}{c}.
\end{equation*}

Видно, что разность хода будет зависеть от частоты падающего света. Таким образом, тонкая плёнка в
определённом смысле <<разложит>> падающий свет на цветные полоски.
